湯家驊：是否三權分立爭拗無謂

行政會議成員、資深大律師湯家驊指，本港有無「三權分立」的爭拗有點無謂。

他解釋，在基本法下，本港內部治權的政治概念上，有某程度分隔和互相制衡，但憲制安排上沒有三權分立。

湯家驊在一個電台節目上指，本港不會因為行政長官林鄭月娥說沒有三權分立，而一夜間失去權力分隔；也不會因為法律界議員郭榮鏗說有三權分立，而改變憲制秩序，認為爭拗無謂。

他指，本港有三權分工，亦有互相制衡，而回歸以來權力亦能達至互相制衡的效果。 湯家驊相信，現時本港處於獨立思想醞釀的敏感時刻，中央政府認為討論獨立政體的「三權分立」並不恰當。

原文網址：

是否未成年爭拗無謂

屌比你早過我

你話無謂就無謂，好大個官威

咪係！！！

雪廠街當年已經實證左香港現實係三權合作架啦！！！

上床女性成年與否爭抝無謂

唔知點解港台朝早8點果個節目好撚鍾意搵佢做訪問

係咪藍扮黃囉

是否11爭拗無謂

淚

中間派 搵佢上去唔會比人覺得似蔣麗雲 之流

湯家驊有無「衰十一」的爭拗有點無謂。

獻世派早有專責編隊，分Field分晒級數...

如法律，細微野搵個幾隻19律師仔，再上就個隻小律師政怯西，再上就周好頂／老鼠／FuckingChinese，再上就個幾隻頭名奶共大狀／師爺，再上就睇subject，要真護京就長江小莊加一眾人大，如只為777就11哥！！

秒抽

重點係支共想"特首"呢個職位, 要超然於三權之上
即係變成支那殖民總督

咁搞細路就值得討論